機場廁所的警暴 - 李碧華

機場廁所的警暴 - 李碧華

HKFP視頻截圖(互聯網)

9.1香港國際機場洗手間，有手持警棍的躁狂警直闖入內，用力拍打各廁格的門，一見穿黑衣人就打，數人無辜被打倒地。女廁亦有肥壯女保安逐格搜查，男警大聲喝罵，黑衣少女據理力爭，叫他冷靜，眼看就要動粗，一個女生嚇得哭起來，她說丟了手機同伴來尋找……中外媒體鏡頭下躁狂警展露獸性，實在難看，同僚拍他肩膊着他離去。

這幕男女廁中無差別發爛渣雖比不上8.31太子站中對市民恐怖襲擊，血流滿地重傷者眾還哭作一團，但在機場上廁所人權也剝奪還遇襲？把外國記者和遊客也嚇壞了，旁觀的香港人出聲斥責，險些也遭棍擊，見到的已這樣，沒見到的何等慘烈！

這是什麼世界？只有黑警槍杆子是她最後依靠的林鄭，才姑息養奸，視若無睹。人道危機，起碼有一半的黑警得上國際法庭受審。

危難中的香港人，面對城破巢傾，寧鳴而死，不默而生。

我們感謝不畏強權強暴的抗爭者守護香港，付出慘痛代價，也感謝風雨和催淚煙中的良心記者、前線救援人員（當見片段中哀求黑警讓他進地鐵站救人，甘受毆打或彈射的急救員，他痛哭，我也流淚了）……大家本着良知保護頭爆骨斷的年輕人，直至最後一秒──這才是引以為榮的「香港人」！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
菩薩畏因，眾生畏果 (林夕)

下一則
下一則
政治害的 (李純恩)

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

因為冇後果, 重有ot

香港人養咗班畜牲